是一部2008年的[美國犯罪驚悚電影](../Page/美國.md "wikilink")，由[大衛·艾爾執導](../Page/大衛·艾爾.md "wikilink")，[奇洛·李維斯](../Page/奇洛·李維斯.md "wikilink")、[科力士·韋德加](../Page/科力士·韋德加.md "wikilink")、[克里斯·伊凡](../Page/克里斯·伊凡.md "wikilink")、[休·羅利](../Page/休·羅利.md "wikilink")、[凡夫俗子](../Page/凡夫俗子_\(歌手\).md "wikilink")、[The
Game等人主演](../Page/Game_\(歌手\).md "wikilink")。劇情主要描述警察間不可告人的內鬥與貪腐，而一位被誣陷的正義警察著手調查槍殺昔日同袍的兇手，並且釐清各種線索，維護正義的價值。此片由福斯電影發行，美國於2008年4月11日發行，台灣於隔週4月18日上映。

續集《》於2011年4月19日以[DVD首映方式發行](../Page/DVD首映.md "wikilink")，且僅有演員回歸。

## 劇情

汤姆·勒德洛是一個滿腔熱血且经验丰富的[洛杉矶警察](../Page/洛杉矶.md "wikilink")，他是警局中最懂得如何打击犯罪分子的人，而且他那“先开枪，后说事”的凌厉作风，正是让罪犯闻风丧胆的主要原因，但同时，他的这种做法也让本应该以“人民公仆”形象示人的警察，受到了公众的指责。

即使如此，却没有人敢否认汤姆在打击罪犯上所取得的无人能及的功绩，在队长旺德的带领下，汤姆和他的同事们虽然漠视了那些条条框框的明文规定，却成了警局中最勇猛、最有效率的一支警察队伍。然而身为警察，行事手法却如此粗暴，也让汤姆成了受到控告而被调查的目标，就连他的老搭档泰伦斯·华盛顿，也认为汤姆完全失去了控制。

为了确认泰伦斯能够在接受调查的时候守口如瓶，汤姆悄悄跟踪他去了一家商店，没想到却是眼睁睁地看着泰伦斯死在了自己的怀里……汤姆变成杀死泰伦斯的头号嫌疑犯，在旺德和其他信任他的同事的百般努力下，才算是撇清了嫌疑。可是通过这次指控，汤姆却察觉到了蛛丝马迹，他认为泰伦斯的死的背后肯定隐藏了一些不可告人的秘密，他要跟踪线索找到真相，任何事情都不可能阻止他。

## 角色

  - [奇洛·李維斯](../Page/奇洛·李維斯.md "wikilink") 飾 湯姆·勒德洛警探（Tom Ludlow）

  - [科力士·韋德加](../Page/科力士·韋德加.md "wikilink") 飾 傑克·旺德組長（Jack Wander）

  - [基斯·伊雲斯](../Page/基斯·伊雲斯.md "wikilink") 飾 保羅·迪斯肯警探（Paul Diskant）

  - [休·劳瑞](../Page/休·劳瑞.md "wikilink") 飾 詹姆斯·畢格斯組長（James Biggs）

  - [娜奧米·哈里斯](../Page/娜奧米·哈里斯.md "wikilink") 飾 琳達·華盛頓（Linda Washington）

  - [約翰·科貝特](../Page/約翰·科貝特.md "wikilink") 飾 丹提·迪邁爾警探（Dante Demille）

  - 飾 Winston AKA "Scribble"

  - [傑·摩爾](../Page/傑·摩爾.md "wikilink") 飾 Michael "Mike" Clady中士

  - [泰瑞·克魯斯](../Page/泰瑞·克魯斯.md "wikilink") 飾 Terrence Washington警探

  - [凡夫俗子](../Page/凡夫俗子_\(歌手\).md "wikilink") 飾 冒充"Coates"的人

  - 飾 LeShawn

  - [The Game](../Page/Game_\(歌手\).md "wikilink") 飾 Grill

  - 飾 葛瑞絲·賈西亞（Grace Garcia）

  - [阿莫瑞·諾拉斯克](../Page/阿莫瑞·諾拉斯克.md "wikilink") 飾 Cosmo Santos警探

  - 飾 格林中士（Green）

  - 飾 Quicks

## 續集

## 參考文獻

## 外部連結

  - [官方網站](http://foxsearchlight.com/streetkings/)

  -
  -
  -
  -
  -
[Category:2008年电影](../Category/2008年电影.md "wikilink")
[Category:美国电影作品](../Category/美国电影作品.md "wikilink")
[Category:英語電影](../Category/英語電影.md "wikilink")
[Category:美国警匪片](../Category/美国警匪片.md "wikilink")
[Category:美国犯罪片](../Category/美国犯罪片.md "wikilink")
[Category:洛杉矶背景电影](../Category/洛杉矶背景电影.md "wikilink")
[Category:洛杉矶取景电影](../Category/洛杉矶取景电影.md "wikilink")
[Category:大卫·阿耶电影](../Category/大卫·阿耶电影.md "wikilink")
[Category:福斯探照灯影业电影](../Category/福斯探照灯影业电影.md "wikilink")